## 数值分析

### [复合梯形公式推导]()

$$
梯形公式：
T={(b-a)\over2}*(f(a)+f(b))\tag{1}
$$

$$
求：In=\int_a^bf(x)dx\\
$$

```
设在区间[a,b]上划分n等分，Xk=a+kh,h=(b-a)/n,	k=0,1,2,3,4,...n;n在每个区间[Xk,Xk+1]上使用梯形公式得：
```

![1602578515284](C:\Users\Jiaruo\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\1602578515284.png)
$$
\begin{align}
&In=\int_a^bf(x)dx=\sum_{i=0}^{n-1}\int_{x_k}^{x_k+1}f(x)dx;\tag{2}\\
{对子区间上用梯形公式:}\\
&In=\sum_{i=0}^{n-1}{{x_{k+1}-{x_{k}}\over2}[f({x_{k+1}})+f({x_{k}})]}\\
因为：\\&h={x_{k+1}-{x_{k}}};所以：In={h\over2}\sum_{i=0}^{n-1}[f({x_{k+1}})+f({x_{k}})];\\
&In={h\over2}\{f({x_{0}})+f({x_{1}})+f({x_{1}})+f({x_{2}})+f({x_{2}})+f({x_{3}})+...+f({x_{n-1}})+f({x_{n}})\}\\
&{x_{0}}=a,{x_{n}}=b; In={n\over2}[f(a)+f(b)+2\sum_{i=1}^{n-1}f({x_{k}})]\\
所以：&Tn={h\over2}[f(a)+f(b)+2\sum_{i=1}^{n-1}f({x_{k}})]\quad{证毕}\tag{3}
\end{align}
$$


### 复合辛普森公式推导

$$
\begin{align}
辛普森公式：&S={b-a\over6}[f(a)+4f({a+b\over2})+f(b)]\tag{1}\\

\end{align}
$$

![1602580941482](C:\Users\Jiaruo\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\1602580941482.png)

```
区间划分同梯形公式类似，这里[xk,xk+1]的中点为xk+1/2=xk+(1/2)h;
```

$$
\begin{align}
S&=\int_a^bf(x)dx=\sum_{i=0}^{n-1}\int_{x_{k}}^{x_{k+1}}f(x)dx;\tag{2}\\
&=\sum_{i=0}^{n-1}({{x_{k+1}-{x_{k}}}\over6})[f({x_{k}})+4f({{x_{k+1}+{x_{k}}}\over2})+f({x_{k+1}})]\\
&=\sum_{i=0}^{n-1}({h\over6})[f({x_{k}})+4f({{x_{k+1}+{x_{k}}}\over2})+f({x_{k+1}})];\quad  
因为:h=({{x_{k+1}-{x_{k}}}})\\
&={h\over6}[f({x_{0}})+f({x_{1}})+f({x_{1}})+f({x_{2}})+f({x_{2}})+f({x_{3}})+...+f({x_{n-1}})+f({x_{n}})+\sum_{i=0}^{n-1}4f({{x_{k+1}+{x_{k}}}\over2})]\\
&={h\over6}[f(a)+f(b)+\sum_{i=0}^{n-1}4f({{x_{k+1}+{x_{k}}}\over2})+2\sum_{i=1}^{n-1}f({x_{k}})]\\
&={h\over6}[f(a)+f(b)+\sum_{i=0}^{n-1}4f({{x_{k+{1\over2}}}})+2\sum_{i=1}^{n-1}f({x_{k}})];\quad 因为：{x_{k+{1\over2}}}={{x_{k+1}+{x_{k}}}\over2}；证毕\\

\end{align}
$$

### 龙贝格公式推导

$$
\begin{align}
同梯形公式：将[{x_{k},{x_{k+1}}}]中间插入一个二分点{x_{k+{1\over2}}}={1\over2}({x_{k}}+{x_{k+1}})\\
则每个子区间用梯形公式求得的积分为：(步长：h={{x_{k}}+{x_{k+1}}\over2})\\
所以:&T={h\over4}[f({x_{k}})+2f({x_{k+{1\over2}}})+f({x_{k+1}})]\\
&T_{2n}=\sum_{i=0}^{n-1}{h\over4}[f({x_{k}})+2f({x_{k+{1\over2}}})+f({x_{k+1}})]\\
&={h\over4}\sum_{i=0}^{n-1}[f({x_{k}})+2f({x_{k+{1\over2}}})+f({x_{k+1}})]\\
&={h\over4}\sum_{i=0}^{n-1}[f({x_{k}})+f({x_{k+1}})]+{h\over2}\sum_{i=0}^{n-1}f({x_{k+{1\over2}}})\\
&={1\over2}T_n+{h\over2}\sum_{i=0}^{n-1}f({x_{k+{1\over2}}}\tag{3}\\
(注：T_n表示复合梯形公式)
 \end{align}
$$



